\section{L}
\TermineGlossario{LaTex}
\DefinizioneGlossario{È un linguaggio di markup per la preparazione di testi, basato sul programma di composizione tipografica TEX.}
\TermineGlossario{librerie}
\DefinizioneGlossario{È una raccolta di componenti che offrono servizi ad un livello di astrazione piuttosto basso, ovvero assemblare componenti semplici e predefiniti per ottenere strutture complesse specializzate.}
\TermineGlossario{Lightweight Directory Access Protocol (LDAP)}
\DefinizioneGlossario{È un protocollo standard per l'interrogazione e la modifica dei servizi di directory. Le informazioni vengono raggruppate e possono essere espresse come record di dati ed organizzate in maniera gerarchica.}

\TermineGlossario{lista degli accessi}
\DefinizioneGlossario{Detta anche "storico degli accessi", contiene una lista degli ingressi o uscite che sono stati fatti dall'utente tracciato nei luoghi dell'azienda. Essa contiene informazioni relative al luogo e i dati letti tramite RFID e altri.}

\TermineGlossario{Logic Layer}
\DefinizioneGlossario{Il “business logic layer” è il punto in cui si affrontano i problemi che il programma è stato creato per risolvere. Nel logic layer, le classi decidono quali informazioni sono necessarie per risolvere i problemi assegnati, richiedono tali informazioni dal livello di accesso, manipolandole come richiesto e restituiscono i risultati finali al livello di presentazione per la formattazione.}

\TermineGlossario{login}
\DefinizioneGlossario{Procedura di accesso effettuata dall'utente o dall'amministratore per accedere alla applicazione nel caso dell'utente, al Server nel caso dell'amministratore.}

\TermineGlossario{logout}
\DefinizioneGlossario{Procedura di uscita effettuata dal utente o dall'amministratore per uscire dell'applicazione nel caso dell'utente o dal Server nel caso dell'amministratore.}

\TermineGlossario{luogo di tracciamento}
\DefinizioneGlossario{Identifica una superficie di estensione contenuta locata geograficamente all'interno del perimetro di tracciamento dell'azienda,con una relativa mappa delle macchine disponibii(ex. laboratorio)}

\clearpage