\section{M}
\TermineGlossario{Machine Learning}
\DefinizioneGlossario{Apprendimento automatico di differenti meccanismi che permettono a una macchina intelligente di migliorare le proprie capacità e prestazioni nel tempo. La macchina, quindi, sarà in grado di imparare a svolgere determinati compiti migliorando, tramite l’esperienza, le proprie capacità, le proprie risposte e funzioni.}

\TermineGlossario{Markdown}
\DefinizioneGlossario{Linguaggio di markup molto semplice, per realizzare con semplicità contenuti testuali. Viene utilizzato dal gruppo per realizzare i manuali utente e manutentore, ma viene utilizzato implicitamente anche su GitHub quando si crea un issue, in quanto linguaggio di default.}

\TermineGlossario{Maturità}
\DefinizioneGlossario{Capacità di un prodotto software di evitare che si verifichino errori o che siano prodotti risultati non corretti in fase di esecuzione.}

\TermineGlossario{Merge}
\DefinizioneGlossario{In italiano "fusione", è un comando di Git che permette di unire due rami (branch), includendo le modifiche eseguite a carico di un ramo in un altro.}

\TermineGlossario{Milestone}
\DefinizioneGlossario{Momento nel ciclo di vita del software in cui è fissato il raggiungimento di un obiettivo specifico, a cui corrisponde una o più baseline.}

\TermineGlossario{Modalità di tracciamento autenticato}
\DefinizioneGlossario{È una specifica progettuale che da la possibilità all’utente che usufruisce dell’applicazione di essere tracciato all'interno dei luoghi dell'organizzazione. Questa modalità riconosce l'identità fisica dell'utente tracciato (nome, cognome e altri dati personali reali).}

\TermineGlossario{Modificabilità}
\DefinizioneGlossario{Capacità di un prodotto software di consentire lo sviluppo di modifiche al software originale. L'implementazione include modifiche al codice, alla progettazione e alla documentazione.}

\TermineGlossario{Movimento}
\DefinizioneGlossario{Per movimento si intende una azione fisica di ingresso o di uscita nei luoghi dell'organizzazione che viene effettuata dall'utente.}

\TermineGlossario{Multiplayer}
\DefinizioneGlossario{nell'ambito dei videogiochi è la modalità di utilizzo in cui più persone partecipano al gioco nello stesso tempo.La partecipazione può essere simultanea, con tutti i giocatori in azione contemporaneamente, o invece alternata.}

\TermineGlossario{MySQL}
\DefinizioneGlossario{È un database relazionale open source composto da un client a riga di comando e un server. Supporta linguaggi come Java, PHP, Python, ecc.}

\clearpage
