\subsection{Processo di apprendimento}
Il processo di apprendimento riguarda include tutte le specifiche per formare e riqualificare il personale. Tale processo si articola nelle tre fasi seguenti:

\begin{enumerate}
    \item implementazione del processo;
    \item sviluppo del materiale per l'apprendimento;
    \item implementazione di un piano per l'apprendimento.
\end{enumerate}

\subsubsection{Implementazione del processo}Per tale fase sono consigliate le seguenti azioni:
\begin{itemize}
    \item svolgere un'analisi dei requisiti del progetto per stabilire eventuale materiale utile al personale per acquisire o sviluppare le competenze richieste;
    \item stabilire dei livelli di complessità di apprendimento a seconda della categoria di personale da  formare tramite un piano di apprendimento, il quale deve contenere il riferimento alla categoria di personale per cui è sviluppato e le risorse di cui esso necessita (si consiglia di documentare lo sviluppo di tale piano).
\end{itemize}


\subsubsection{Sviluppo del materiale per l'apprendimento}
Si consiglia lo sviluppo di un manuale per l'apprendimento.

\subsubsection{Implementazione di un piano per l'apprendimento}
\begin{itemize}
    \item il piano di insegnamento deve essere implementato al fine di formare il personale. Le sessioni di insegnamento devono essere memorizzate;
    \item è fortemente consigliato assicurare un buon quantitativo di personale competente per le attività pianificate in tempo rapido.
    In particolare il gruppo a cui queste norme sono riferite utilizzerà un approccio di apprendimento di tipo individuale e autonomo. Per l'apprendimento autonomo si consiglia:
    \begin{itemize}
        \item  https://www.sololearn.com/;
        \item eventuali guide e siti ufficiali dell'oggetto di apprendimento.
    \end{itemize}
\end{itemize}


