\subsection{Processo di infrastruttura}
Il processo di infrastruttura comprende tutte le indicazioni per stabilire e mantenere l'infrastruttura richiesta per ogni altro processo. L'infrastruttura può riguardare hardware, software, strumentistica, tecniche, standard, strutture per lo sviluppo, esecuzione o manutenzione.
Tale processo prevede i seguenti step:

\begin{enumerate}
    \item implementazione del processo;
    \item istituzione dell'infrastruttura;
    \item manutenzione dell'infrastruttura.
\end{enumerate}

\subsubsection{Implementazione del processo}
L'infrastruttura deve essere definita e documentata per coniugarsi con i requisiti del processo, considerando le procedure coinvolte, gli standard, la sistemistica e le tecniche di sviluppo e manutenzione.

\subsubsection{Istituzione dell'infrastruttura}

\myparagraph{Configurazione dell'infrastruttura}\leavevmode \\
Essa deve essere pianificata e documentata. I criteri per la scelta della configurazione devono includere le funzionalità a disposizione, le performance, la sicurezza, la disponibilità (in particolare di spazio e di risorse), l'equipaggiamento correlato, i costi. Vanno inoltre considerati i requisiti legati alle tempistiche (correlati alle performance).
In particolare l'infrastruttura indicata per il progetto corrente non riguarda prodotti hardware ma si limita ai software associati alle attività in seguito riportate:
\myparagraph{Comunicazione e meeting}\leavevmode \\

Di seguito  vengono illustrati gli strumenti software per lo svolgimento di riunioni telematiche e le comunicazioni rapide. Nello specifico, le comunicazioni vengono divise in due macrocategorie, ovvero le comunicazioni interne al gruppo e le comunicazioni con enti e persone esterne ad esso.

\myparagraph{Comunicazioni interne al gruppo}\leavevmode \\

 Per la realizzazione di videoconferenze telematiche, verrà utilizzato l'apposito server privato "SWEG11" sulla piattaforma di VoIP Discord.
Per le comunicazioni testuali sono inoltre stati predisposti tre canali testuali interni a tale server:

\begin{itemize}
    \item risorse: contiene link a materiale utile finalizzato all'autoapprendimento di eventuali argomenti non noti ai membri del gruppo. Include inoltre vari link ai siti dedicati alla presentazione dei capitolati e  alle specifiche indicate dal professore;
    \item generale: canale testuale realizzato di default dalla piattaforma utilizzata, contiene i link ai files generati per i sondaggi interni al gruppo e la tabella delle disponibilità di ogni membro del gruppo;
    \item chat-riunione: contiene i link e i files inviati durante le videoconferenze.
\end{itemize}

Per le comunicazioni rapide ed eventuali discussioni o proposte esterne alle riunioni viene utilizzato l'apposito gruppo privato sulla piattaforma di messaggistica istantanea Telegram.

\myparagraph{Comunicazioni esterne al gruppo}\leavevmode \\

I canali di comunicazione con il proponente sono:
\begin{itemize}
    \item GoogleMeet: per i meeting; 
    \item Telegram: per comunicazioni rapide e/o urgenti;
    \item email: per comunicazioni ufficiali e che richiedono un certo livello di sicurezza.
\end{itemize}
\myparagraph{Controllo delle versioni, issue tracking system e memorizzazione remota condivisa}\leavevmode \\
Per il controllo delle versioni del prodotto sviluppato e la possibilità di memorizzare documenti in una repository remota verrà utilizzato GitLab (si rimanda all'apposita sezione "Classificazione dei documenti" [sez 3.3] nei processi di supporto).

\subsubsection{Manutenzione dell'infrastruttura}
L'infrastruttura deve essere mantenuta, monitorata e modificata se necessario per poter mantenere il requisito di appagamento dei requisiti del processo. Ciò deve dunque includere una definizione del grado di gestione della configurazione.
